【Now 政情】京官翻區諾軒舊帳 建制未收指示阻宣誓

【Now新聞台】立法會補選結果刊憲，四名當選人下周三會宣誓，正式成為立法會議員。有市民入稟高等法院，挑戰區諾軒的參選資格。《政情》在北京兩會收風，有京官對區諾軒可以晉身立法會甚為不滿。

選舉後曾有京官指，區諾軒曾公開燒基本法，即使事後解釋只是道具也反映他並非真誠擁護，根本不應讓他進入立法會。

提出司法覆核的黃大海入稟時由工聯會王國興陪同，但建制派其他黨派沒有和應，《政情》打聽建制派內部亦沒有討論下周三要阻止區諾軒宣誓。

有在北京開會的人士承認，京官對區諾軒能晉身立法會感到不滿，有京官更能指出，區諾軒曾高歌《城邦會戰勝歸來》，認為是「憑歌寄意」，咬定區諾軒是支持港獨，但未有下達指令要求建制派阻止他宣誓。

下周三四人宣誓的次序依姓氏筆劃數目排列，依次為范國威﹑區諾軒、鄭泳舜及謝偉銓，建制派若要阻止區諾軒宣誓，就要在他宣誓前流會，連帶鄭泳舜及謝偉銓無法宣誓，加上當天會議需審議應付政府短期開支的臨時撥款，流會分分鐘出現「財政懸崖」。

游蕙禎及梁頌恆的宣誓風波，建制為阻二人宣誓不惜全體離場策動流會，要重演此戲碼有難度。

《政情》會繼續京港連線，留意政圈風向有否轉變。

提出司法覆核的黃大海入稟時由工聯會王國興陪同，但建制派其他黨派沒有和應

唱城邦歌串陳雲都叫港獨

明明陳雲都入到閘

加上當天會議需審議應付政府短期開支的臨時撥款，流會分分鐘出現「財政懸崖」

支持流會

永續都係港獨?

輸打贏要

京官不滿但應該都無後續
下次選舉就難講

支那人咁玻璃心 真係麻撚煩